美股認真討論區 MCCCXVI

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

星期一 TQQQ
星期二 SQQQ
星期三 TQQQ
星期四 SQQQ
星期五 清蒼

推

波仔引發全球股災

今溶酒仙

無眼睇

波叔黑天鵝

上個星期好似都係因為佢

全球大蕭條

而家去做IFC排隊黨做對沖唔知趕唔趕得切

一日升一日跌 街邊煎魚個個都識玩
我唔識玩

什麼麵神，沈大師，在波仔面前，都不算什麼

落地獄啦 塵歸塵土歸土

星期一 TQQQ
星期二 IFC
星期三 紅磡
星期四 和合石

港囡地獄快車

面神遲左日發功

垃圾港女又RESET 29000-30000

上星期我預言會升到仆街，點知跌到西冧。原來我預言早左一星期，係今個星期升 上呀

面神講升vs波仔話乜稅物稅都係講笑
結果都會係波仔贏

Ching你有時差

財政司司長陳茂波表示，今年經濟復甦力度主要來自下半年，預計收入會減少，明年也不會快速完全追上來，因此要探討增加收入來源，不能絕對排除開徵資產增值稅。

BTW 最近社工去咗邊

恒指食蕉啦
香港得港版納DEE 嫁咋

瞓左幾耐

見到呢個走勢諗起上個禮拜四滅世果日

SE molamola

社工自己都豬死了

有啲懷疑Bitcoin係啲電力公司/顯示卡廠/asml整出嚟

休息緊，今晚全面進場

第一次見麵神港女輸

咩事

社工唔係淡咩

唔係你

呢個市好淡都俾人夾

搵緊真社工輔導

等睇回撚返哂琴日升個D既一半以上

呢個唔係上星期咩

棍絲ok?

笑到噴可樂

@暴巴 擺係post頭

法國同紐西蘭國歌都幾好聽 英國果首真係搞唔掂
蘇聯其實都幾好聽

上星期收股票印花稅 今日講資本增值稅

閪財報 升得

pin 呢個

今晚可否跌返3%先

一個廢到仆街既人，講幾句就可以股災
你話際遇幾緊要

星期五同尋日有入到美女既傻散
+1

個市想升呀 加你稅 你升幾多 我加幾多

柒波全倉做淡

我唔明，係咪追返以前啲升幅開？

港產熊軍大將軍

ai

侵侵Twitter 救市 波叔口遁冧市

今朝盤後臨收先入

港女仲有無好似以前
咁大能力西冧到影響全球
都幾懷疑

藍屍港股撚, 多謝左正苦未

香港股市
永不破頂
只有波段

地獄見啦我地

港股時間 期貨紅
一過5點就抽升
傻既都識玩

港女無，波仔有

香港政府真係將阿茂整饼依個字活學活用 依三年我都唔知有邊樣民生/財經政策係有用 上次果個補貼奴隸主政策已經夠ON9 今次仲話要加稅

暴絲又中

波叔係咪揸緊好多7500

又話企穩13200就轉勢，比返D錢我呀

邊會噤勁一升就上
梗係磨下震下, 等D 散戶又再走咁D
到時先上嫁嘛

我都覺得港女完 美期會上返去

既然今日要跌, 點解尋日要升

今晚千跌好唔好

要扭下橋先顯示到 有（無）能力

好彩琴日扔曬

冇事啦 NQ開始彈

原來尋日bull trap...

有無人星期五清倉
尋日fomo

佢唔似想向下爆喎

嘖屎

龍軍盡情叫喇

不如直接deep fake佢個頭上死神啦

可以升的話
不要趺

想做新一代白蛇?

波縮

是撚但

上個post 有巴打想我elaborate 一下點解我認為大環境已經有所改變

意見如下：
核心原因：債息抽上 加上1.9T stimulus
簡單黎講就係d人預期由monetary expansion 轉去fiscal expansion

呢一個shift 我認為會導致10Y 債息唔會再落返1% 樓下 而呢一點對高估值ge stock 會有影響
growth stock 打擊會係致命 大家自己計計數就得

咁返返去點解要由monetary expansion 轉去fiscal expansion？ 因為我認為monetary expansion 已經行到盡頭咁濟

大家可能無留意呢一兩年US housing market 升到好勁
Bond price 超高 ，bond yield historic low ，stock market 已經超高PE 下，無可避免都要搵地方泊錢
Housing market 就係一個好選擇 而如果真係咁行 會行多次08條路 但個bubble 會係幾十倍/幾百倍

咁fiscal expansion 會點？ 我都唔知佢實際政策會點 可以有好多種policy, eg. 基建，加大食物/醫療津貼，電子化，保育，etc

所以我睇minimum wage 、加稅、基建 係存在可能性

仲有一個問題係，咁市場係咪會無左平錢？ 未必 ，depends on 收水速度同fiscal expansion 規模
黎緊Powell 同yellen 出黎講咩野都會係關鍵 但我就覺得唔好太大expectation 債息可以落返1% 樓下

利申： 未必中，一齊傾下

GME之亂用字

做熊要靜啲 龍市會俾人bin

Bitcoin都上返4萬9，陣間納dee棍up啦，驚條春 齊上齊落

波仔係唔係成手熊
係咁出黎搞鳩港女

同佢船都覺得好煩
根本想反燈同條白蛇一尻樣

好彩琴日無賭

Deep Fake 波叔死神

gg

跌100點都無係到叫

泊錢 點解唔係bond yield 跌？

納期跌少少就鳩叫

今日就好似上星期四咁
朝早盤後仲升緊無放...然後盤前就倒水

其實我覺得屌波叔唔公道
黎緊我鳩估應該係全球都行加稅潮

gun

我睇啲錢會流入房地產 目前全球大環境下
啲樓同舖都平咗好多 香港除外

琴日俾你地bin緊

熊軍香港總帥波波，要炸落幾多先收手

睇左Rain姐教路
唔好開apps 由鳩佢擺

正黑白埋

focus係housing個part:
我覺得未必會出現08喎
至少依家銀行唔係亂鳩咁借錢比人
有一定入息既先有得借

你低調啲 唔好咁搶口
巴打都會友善啲

悔改吧

買左hyln 點算?

On9 琴日俾人bin成日都可以話我想燈
我真淡友。

無聊呀 上黎叫下都唔俾

19000點差唔多啦

用咩整

唔好咁認真喇

同埋powell同yellen似係想雙軌並行，行定左個monetary policy先慢慢收水

話左美股做淡慘過做雞

坐等死神圖全部波叔化

Bond price 升無可升
所以d人由bond 轉去其他地方
Eg: housing market

咁點解唔會係波浪型咁係頂部橫行？
係有呢個可能性 但唔覺得會做到 因為咁大筆錢take loss 個下會好傷 走左就短期內唔會返去

利申： 鳩估

Reface

App Store第一個

SH10年再睇

啲錢由債轉出去泊其他資產

祝好運

有咩唔玩走去玩屎

係會架
但咁同08有咩分別
趁而家疫情大條道理駛大左要加稅 shift去fiscal expansion 仲好啦
反正都係窮人含撚

最強 fiscal policy一定係大興土木
但美國基建好似咁多年都無乜起色
如果我係拜登首先梗係起clean energy電廠儲電場
收一收Texas班友皮 又可以拎到高地

原圖係點

而家係
玩多一兩年就唔係
08個bubble 都玩左6-7年先爆

股神唔沽美股圖係邊

同一條女

咁呢一點係一定 急收同自殺無分別
但預期一旦改變就會有相對應行動 tech 可唔可以再有咁高估值
This is a question

預左喇。不過我睇到好多淡既訊號 值博率高 咪試下囉

突然又個個睇淡
跌得果0.5%咋喎

咁咪+20%走囉

10後生再係連登打句
"點解你10年前唔買hyln"

唔出奇
但政策野 我估唔到
所以黎緊都會係我關注目標

不嬲-0.1% 熔左
-3%>-2.5% 龍市再臨

我覺得今年連郡對於趺市敏感左好多 上年趺4 - 5% 好多時都好淡定
今年往往趺2 - 3% 好多人已經覺得係滅世 世界滅亡 共產黨打到來
係咪因為買多左好多PENNY STOCKS 所以緊張左好多

點都要擠水分 估值太高個泡沫爆個下好難救

好多都升曬 我覺得遲左上車

其實係多咗新手

年輕人應該反思點解gme 1x個陣唔借埋財仔 孖盡掃call

但係如果美國銀行無亂借錢同無大幅加息既話，照計玩多十幾廿年都唔會爆?
例如美國既壓測要求6成，一百萬鎂既樓只能借5成，咁樣應該會變香港樓價咋喎?

今日se熔得未238 接

tech股值一定無咁高
你睇上星期啲yield升少少都爆到咁

叫左唔好賭ER，賭到有心理陰影

你錢多就會亂借 監管機構咪一樣係自己人 真係咁公平公正08 就唔會只係拉左一個banker la

覺得mm 同livermore, 有一個相同既point 我幾buy
就係就算你知隻股會升都好, 一日未到佢發力爆上, 其實你坐左都只係鳩等
不如留cash, 到佢真係衝個時先入都未遲\

特大災難吧

明明垃指轉眼變成納指

飛子又然

升番哂
唔洗跳樓啦

邊間教會

又唔可以咁睇既咁樣計頂多咪system failure造成既冧市
08個次其實都係人為股災，亂鳩咁借，有guideline又唔跟

QE咗十年之後d息低晒，而家供樓係舒服咗好多
美國仲要大部份人供樓係30yr fixed，利息之後升返某程度都唔關佢事
十幾年前息又高，d人又成日ninja loan浮息loan乜柒都有
呢幾個月arm loan仲貴過30yr fixed，所以個個仆去做refinance
我覺得美國樓市其實幾健康，同十幾年前比基本面好好多
下次bubble爆應該係第二d，唔會係樓市

佢唔放，應該買夠london twice

飛巴去左買london bridge

你咁計 無得計
有邊次股災唔係人為

Amzn aapl nvda 邊隻最廢

AMD

其實侵個班造市班底係咪黎左香港幫港共手
屌你老味, 成波佬頻頻造市

Yes 而家係
但如果放任d 錢由債市流去housing market 就唔同講法 而要引導d錢去返實體經濟 fiscal expansion 會係一個好選擇

期指又龍
又逼害淡友同青蒼派

美國借錢如果係conventional loan（九成九中細價樓都係），係要跟足Fannie Mae guideline，最主要係LTV < 80%同DTI < 45%
LTV係loan to value ratio，即係100萬嘅樓，個loan最多75萬
DTI係debt to income ratio，即係你每個月所有債（屋，車，credit card，etc）最多係你收入嘅45%
呢十年係好strict，冇乜位俾你呃

摸頂巴覺唔覺得美國而家通脹被低估

屌完人唔識野跟手話大家太認真

買港股跌果d etf囉

假升，龍友終將落去見華盛頓

vcp forever

人為又點
金融市場仲係人做就只會重複犯錯

London Bridge is falling down

太陽神都要去見哈帝斯

等港女一完佢就會爆上去

有贍1x個時財仔all in call而家應該身家九位數

多咗好多傻閪想上位
唔知做乜鳩係咁draw attention

尋日一直升你地就話開盤插 今日咪V上黎

呢樣我唔清楚
但見Twitter d 美國佬係咁屌inflation 係被低估 因為cpi 條formula 成日轉

咁d錢走入樓市，美國又大把地，會令到多咗新屋，咁都係實質economic expansion嚟

我都係收聲算

小妹認同

你收皮啦 再嘈我就搶走伊藤

龍軍又贏

應該趁呢半年去美國借錢買樓

1x個陣d 30call 5蚊張，入價當300,1張變3萬

100張已經財自左

每次都話infra 次次都係得個up字

100%被低估，我住呢度，買一次餸比起兩三年前貴咗起碼25-30%
少咗made in china嘢所以Walmart Target d嘢都貴咗d
屋就更加唔洗講
乜柒都貴咗，可能除咗出街食飯之外，不過而家都冇乜得出街

憑你？！飲水痾夜尿啦

起高鐵/Hyper loop

都係架
呢d 都會影響fiscal expansion ge 規模

有冇人同我一樣 個portfolio其中一隻 可能就算已經係最重倉個隻爆升會後悔冇allin佢 明明自己睇岩都賺唔盡

美國係大公路主義加聯邦制

呢個真 所以一開始都話無乜起色
但美國啲嘢都真係全部都好舊

又迫害石仔
100股TSM變到得番60股

你借到就係

租金同醫療服務收費升得多唔多？因為我見CPI佔比最重係呢兩個

其實係，呢度，尤其係中西部，d樓嘅租務回報係出奇地高
不過而家有d城市都開始排隊買

吹咩飲水屙埋早尿 屙埋晏晝尿
你點同我鬥飲水啊

咁諗法好易清袋

港股呃人, 不了

所以其他形式ge 津貼係唔出奇

見字飲可樂啦

升咪後悔無all in 跌就慶幸無all in

醫療升到上天堂啦，insurance升到冇眼睇
租就今年係跌，不過武肺前都係升咗幾年冇停過

使鬼spac，大把投行搶着要貨

啲美國佬點買樓？

相哎唔好口 你兩個都收嗲啦

買cqqq算啦

個日既星期五call 左
不過係末日, 一分鐘之後走左

baba唔係講左唔會咩

唔係賭一直SH

見字飲水 否則鍊賢石

賺少好過蝕

有呀, 我隻CCL 12蚊買左50股, 果陣諗住買黎玩下, 點知升左一倍

買得過

你收皮啦，垃圾寶寶，幾時戒奶

rental yield?
你用zillow亂睇人哋seller listing，佢大部份listing都有rental estimate，你當+/-5% accuracy啦

外國人買麻煩？

無可能啦 咁細隻

個日手恆諗住買100張下星期call,不過fill唔到就取消左

個打靶仔唔好再出嚟獻世

屌你又話棍升就收嗲 升左9%囉咪

今日已經預左賣樓要收資本增值稅
換樓可能港共會扮野比折扣你等你留低

閪財報通常都升
因為期望下一份會比呢份好

好財報先會趺
因為好難破

正常
一開頭要分散投資, 就預左會係咁
俾你扑得中, 仲想點

試過六合彩一個字都唔中未

龍乜鳩

Texas喺急凍前d人要排隊去睇open house（逐個入，appt全爆）
AZ TN都係

呢種fiscal expansion not good idea

依D 時候係咪應該追價鳩衝, 其實

跟唔到gme升幅，9%叫不舉呀

正常賣自住果層唔會計掛
要死都係死買n層樓果d

elon papa講過唔想ipo俾班大行優先搶貨
用spac直接借殼機會係最大

點先可以說服自己
佢越升我越sad 明明賺錢但想佢唔好升

慢慢就會
移民潮

如果真係上應該得一隻spac食得起

你用現金就唔麻煩，係要俾capital gain（如果你賣），同埋賺租要俾稅，每年報稅咁

試下all隻跌既，你就說服到架喇

星期三認輸如果我睇錯

Brainstorm la
Biden 咁on9 有咩做唔出

我
但算啦全倉一隻心臟可能頂唔順

我見全部都上翻甚至高過疫情前水平，所以唔明CPI點做條數出嚟

[member][可唔可以請問下即係邊隻 ？ /member]

市場消息：特斯拉在歐洲電動汽車市場的份額佔比降至3.5%。

psth

今晚tsla

岩岩上番少少又落地核

垃圾搵鬼買

石仔又搶口

本身幾多?

某程度上CPI係用嚟交俾國會，用嚟俾Fed話俾國會聽，嗱我做咗嘢啦
完全反映唔到美國人嘅近況

超級利淡

屌

唔該曬巴打，有個當地人分析真係好過我自己喺度鳩up

條數任佢舞 香港統計處個CPI可能更可信
更能反映真實當地通漲

你做緊牛?

石仔學識sh後好搶口

發生咩事個個咁淡

一日龍一日淡
阿婆都識玩

呢個例子好撚精準
當你諗唔明啲數據同政策 諗一諗香港情況
你就發現乜鳩都可以亂咁舞

個市好熊

依到個個都係尚書大人黎，風吹邊面就向邊面

一日睇好
一日睇淡
樓下看更都知連郡咩料

尋日龍友主場
今日淡友

點睇SE er

我係你我會買波子囉

隻野咁撚大隻嘅

8000石買波子？

BMW i8好靚

到底點解啲咩消息都冇嘅spac都可以炒起，真係得個殼

老實講 香港公佈d數字算好公平公正公開
憑公布數字係可以了解到真實情況

唔好去估敗登會做d 咩

敗登股你已經知咩料

都係睇往績

納dee chok到

跌返，無事了

大家都用一筆虧光不心痛嘅錢，每隻殼買少少，扑中咗隨時百倍

大致認同
10y 始終慢慢要上返合理水平
只要唔急抽高市場唔會太大反應
但宜家應該有big bond player shorting 長債
逼緊fed react
fed可以出既野所餘無幾

fed fomc 目前主要係5年以下操作
而長債就由市場主導
過去一年high yield bond market無咩肉食
成班玩家餓左成年等緊一個機會去搵返一筆
上星期長債yield急抽引致股市大跌
唔排除係逼fed入市接貨 間接要放水size再增大
宜家要睇powell yellen 點出手control inflation expectation
質低個長yield or 唔比佢升咁快

應該好多都係熊皮牛

er出左啦咩

drop to zero

10蚊買無得輸 執錢咁

香港嗰個冇guideline話要控制到一個level
Fed本身嘅工作就係要控制通漲去2%（唔係mandate，但係佢好多自己publish嘅article都係有寫），咁呢幾年咁印法，唯一可做就係搬搬龍門
最初2009嗰陣又真係冇辦法，嗰陣真係好死，我以為世界末日，但係玩咗幾年飲慣毒藥返唔到轉頭

beat er=跌
under expect=跌到停牌

買少少坐下啦 無死

睇埋2022中期選舉先講加稅啦, 呢兩年最多上返28% pre trump個陣
我預計最大機會係今年下年加, 仲有好多空間
依家復甦期加稅好大反響, 有機會拖拖吓就無回事下屆選舉啦

債息就算唔落返1%以下都無所謂 都係歷史低位
點計都係common stock > bonds
就算過去息口點變都好 勁嘅公司依然繼續成長
實體經濟繁榮變相係d公司多左錢做r&d tech transformation同 digitalization
到時d growth公司會慢慢補返growth

依家麻煩位係處於transition階段 利率急變 但我唔覺得growth未來無得玩
就算利率3%我都覺得common stock, 尤其 good equity係一定會 outperform macro

你講呢d food medic minimum wage全部太socialist/ interventionist
唔好唔記得supreme court 係gop majority
obama care都可以推翻

拎去做定期一流
大跌市可以拎返d錢出黎撈底
升市撞正有消息輕鬆升50%起

10蚊要坐好耐

YCC 係可行 但都只會係過渡措拖 fed 目標始終係良性通漲
Tech 估值過高係事實 俾人屌左十年呢樣野 唔知會唔會係今年落返黎呢？

扑中應該會咁

擺銀行都係冇息

你唔分散風險 死得重快

點解出面可以咁多淡post

唉屌 張call 琴日入價
今日就化灰

當cash咁用

連登指數

壓價？呢排負面消息連住黎喎

仲唔全倉等消夜

好誇張個個都話逃生門

雷公星期日有得Gel

仲誇過連郡

升3% = 最後逃生門
跌0.3% = 股joy

有道理
所以關於股票個邊我都係個兩句
1. Find good equity and SH
2. tech 股會面臨估值重估& 汏弱留強

熊熊蝦

公海自從gme之後就烏煙瘴氣

LINE與Yahoo日本完成整併 2023年營收拚達2兆日圓

LINE 指出，與 ZHD 整併後也將鎖定電商、在地垂直業務、金融科技、公共服務等四大領域發展，結合數據資料、AI 技術來創造合作綜效，提供用戶日常生活、企業商戶和社會服務，其中，PayPay、LINE Pay 也已從店家端展開合作，預計今年 4 月底開始，串接 PayPay 的店家都可使用 LINE Pay 付款。

根據 ZHD 規劃，未來 5 年內將投資 5000 億日圓推動 AI 相關事業加速成長，並在日本國內與海外擴大招募 5000 名 AI 工程師，同時拓展海外市場到台灣、泰國、印尼等市場。

屁屁

係呀半倉拎黎埋伏 半倉正股
上星期大跌即刻套現撈底
琴日升完又賣返 仲係接近ath
好似完全無經歷過上星期個一跌咁

即係今晚係爆買日

tech點會係10年都估值過高
最賺錢的確係佢地喎

HSI
升就話睇33000
跌就話睇26000

有幾隻股長期想入貨，越股災就越入

一日最衰都係波叔

咁即係冇得升啦

波波手joke嚟

大家對估值認知唔同
Time will tell

每日一屌APXT

咁tech入面都有好多個sector，好明顯有唔少都係估值高到有bubble，但同時都有唔少估值合理甚至仲係被低估嘅科技股

估值主要決定因為1) 賺錢 2)利率
你係睇 2 > 1, 我睇1 ~ 2
我睇唔到fed點樣要回歸高利率政策
就算yield 上返2-3% 我都覺得OK

西蛇ETF接近100%都係tech

呢隻垃圾到坐緊

dem成日開會傾傾傾遲遲無共識拖黎拖去
obama時代拖個us debt ceiling拖到比人降credit rating
希望呢4年內唔好再發生

btw香港個rating只降不升好撚sad
睇到前路茫茫

Bond yield 上返2% 都大把tech 股跌3成
大把人應該會頂唔順

大家覺得幾時會加薪俸稅

又可以溝貨

支持 加到60%吧

呢隻係連聲氣都無利申：坐緊

政府無錢果時咪加

加咗股無理由唔加薪俸稅我係共黨嘅一定加隻隻港豬都好肥

石囝唔賣tsm ,一世都130 vcp

無問題架
人人都有自己睇法 我唔一定準 西蛇都唔一定準
大家都係跟個市做人
如果fed 聽日話負利率 我都會c朗轉身

市場自然會獎勵睇岩ge 人

2月頭入左IPOD同IPOF...而家仲坐住左
其實有D想溝,.,但又唔想佔太多倉位

唔關pen唔penny stock事
係連郡愛股跌得勁過指數好多
Tsla係咪penny stock?
俾個折頭你 計埋琴日彈果啲
都由高位900跌落嚟720
冇咗13%

契媽都159跌到139
都冇咗12.5%

而且連郡愛股重傷但指數唔係咁傷
相對上就更加慘

呢d已經升太多 唔適合當埋伏用

財經台手竹gme 300>120 重傷

只要不停開發新領域就一直可以enjoy high valuation
做到sector leader再加分
但如果停左係到好快就會由high tech變normal tech再變low tech

牙膏廠

加股息稅先喇

市中人
個topic好似Ray Dalio vs 契媽.
頭十大公司, 由油變tech com. 依個世界幾有趣. growth stock investors個種正面思維幾岩今日香港人.

JPOW係鷹
只係呢幾年唔到佢唔鴿
早兩年同trump成日嘈 仲加過息

講真好難唔崩潰既
tsla 900落620
契媽 159落126
但三指跌咁少

美匯係咁升

no bubble

原來Peter Thiel賣撚左20M shares

飲食10%服務費 不如加10%政府稅

應該差唔多要回

因為升得太多掛

台豬賣完台積電，最尾又咪要掃返

除非唔玩

仲走緊錢

以為暴絲

最慘係唔知點解跌
唔通真係波叔？

外資揸莊 食完空單又會掃貨

今晚TSM 跌的話 掃貨

石仔： 125掃

arkw又又sell 果果

唔好講讓單手 香港讓哂雙手雙腳都係國際金融中心啦

驚閪

其實dd係起碼睇五至十年
我都學緊點搵呢啲公司出黎

2005既700就係一個好例子

突發：契媽賣毒品

大家今日咁早就哭喪

唔sell邊有錢今晚入tesla
tesla今晚又要熔

調返轉應該咁講 而到有幾多個真係有望過其他板塊
上個星期跌到咁 其他板塊有好多都抗跌 相反仲升緊
有幾多人有去望過

終於係呢度有人提housing market 升，好滾動

台灣積體電路製造
609.00 TWD +3.00 (0.50%)

有無人跟我上咗大船

中國「兩會」將在本周四起登場，法人認為，今年會議回歸到往常的 3 月召開，顯示中國已擺脫疫情的泥淖，在經濟動能重啟下，將拉動未來內需消費、出口製造業動能，陸股企業也將迎來轉機，預估全年獲利成長超過 4 成，為股市提供推升動能。

根據 Bloomberg 資料統計，近 10 年，上證指數在兩會期間平均下跌 0.45%，但兩會結束後 10 日、後 20 日，平均上漲 0.96%、3.91%，而且上漲機率從 50% 提升到 70%，說明兩會期間股市回檔，都是絕佳進場布局時機。

連郡會話果啲係廢老股

sector rotation
d錢去曬舊經

你睇三大指數就見到
納跌到仆街果陣道ATH緊

諗住聽日上，唔好開船住

黑白相嘅波叔都幾似林奠

廢老股無咩跌
好似隻貓咁一個月照升15%

係呀去晒舊經
好彩都有啲係手

借左8萬未
借8萬贏8萬

TSLA火槍隊係咩黎

的都想休息下

*我

巴打美國人? 對美國借錢咁熟

DXY酒呀

又唔係既上年3月個次唔算人為啦掛

所以真係唔好剩係追一個板塊 分散下風險投資既路先走得遠

美股推背圖

算係，玩咗樓好多年

yield跌 冇事

停泊多兩日就會開

股災

tsla船長自己玩膠玩出火

唔緊要啦

呢個最撚人為喎

尋晚加咗VOO

見到opendoor zillow redfin 呢D業績就知housing 痴左線咁上

ibuyer呢個係好好既selling point
但講緊都要有極強既demand先drive到咁大growth
到底美國點解housing咁大demand?

fang 都叫廢老股

我表達得唔好我想講08年個次同上年3月個次係唔同
一個係制度出事雪球效應無人走得甩，但係一個係比大戶沽

移民美股真係走資第一步 港股越嚟越垃圾

費蛇你住邊

爛果

因為息低，all time low
上年係跌咗一陣，跟住大家發現原來份工仲好穩（除咗做餐飲嗰類，不過嗰類通常又邊有錢買樓），所以可以買樓
而不嬲有樓嘅人又發覺個息低到可以做refinance再cashout都仲得，咁攞咗錢最後當然係買返樓
仲有好多人因為不同原因喺呢一年由一個州搬去另一個州，咁又要買屋（如果你一家大細，好多都廢事租）

Ltv 係咪會無視你入息借俾你？

止蝕係懦夫行為，果斷清倉先係真男人

睇下五年圖

住一個連登仔最睇唔起嘅地方，即係Bay Area

齊哂pltr ai veri
有排坐

唔係貴樓區嚟架咩

Rich

LTV同入息無關，但係DTI同入息有關
你要兩樣都夠數先有lender同你玩（lender一定要跟Fannie Mae guideline，如果唔係bundle唔到你個loan拎去賣）

咁Bay Area好柒大，有三個大城市幾十個細城市喺入面
有平有貴啦

台積電3納米工藝擬明年量產、月產5.5萬片 或用於蘋果A17晶片
今晚繼續積弱

一棍

即係兩樣嘢都要？
如果冇嘢佢唔借俾你？

amd yes

棍落

熔

酒呀

做咩咁恐慌

AMD真係垃圾，唔係扮

台積弱尋晚升咁少
今晚會唔會報復式狂升

酒牙 ！ ！ ！ ！ ！

報復性回

黑木清係咪好重注

蠟指又溶....

點解要攬炒，dllm

利申，demo

死都嗌1個月 notice啦

係要齊兩樣，個guideline仲有一d嘢例如唔可以多過八間定十間屋同埋rental history嗰類
Conventional lender唔借的話你可以揾portfolio lender借，嗰d唔跟guideline就睇個lender點draft個requirement，但係嗰d loan通常貴好多，好似而家你當conventional 30yr fixed係3%，portfolio loan可以6%up

見到港女就炆垃圾市場

我自己就一月開始都已經慢慢由 Tech 同 Healthcare 為主嘅倉轉到加重返 Financial, Industrial 同 Discretionary
今年初步睇都玩法已轉,除非有咩特別大嘅問題
摸頂巴某d 位其實如果對比返某部份依家開始有人 埋伏嘅股
其實都有部份可能解釋到
而我就只係純粹由某部份個股嘅表現去推敲一下個風向係點
市場總會有一堆聰明錢慢慢埋伏
姑且睇下我自己睇啱定睇錯

-0.35%=溶

無啊 好少jar
上星期五 fomo 左100股

正野

NQ -0.59%

tsm only go up

- = 溶

唔怪得見你日日提好似好重倉

一齊黎睇下依位救世主喇喂

開市就升番 幾次都係咁

要問石囝

崩盤了

咩啊 清係咪有咩誤會
我今朝先入番黎講喎
上個星期潛晒水

我熊軍拎番個場先 龍軍休息下

要守住13200

4點半準時棍上

所以我今朝第一個post 就係同石sir 報到
我同佢又同船啦

穿ed

次撚次cz撚屌出黎串都無好野,又成版紅晒咁濟

錯post

彈上去就安全 唔想琴晚加貨既手足出事

加唔加RAM好

真係咩
咁可能係上個禮拜見到
最近日日都喺精神時光屋 唔知時間

酒呀！

加啦,你個腦唔夠用

今晚交俾你, 之後100年都係龍市

呀暴走呀 你cover 我 我走先

竟然冇penis buy

P蛇呢幾日是咪忍左手無call g黎救市

得今晚

你cover我

沒心情CALL G了,日日諗幾時熔

台積電又做特價

8gb ram

忍住呀 連郡靠你

石似得64mb

今晚報復式下跌

有一晚俾熊軍算係咁啦
盤前熔, 盤中龍, 就連一晚都無

賭GME 不如賭 TRCH, All-in 年尾就發達

19 蘋果威得一日又見史帝夫

呃正皮

依幾個鐘就俾熊軍出黎透下氣

有無人想開wirex

直插無水花

今晚識做啦

All gme一個月就發達，要等到年尾？

今晚可以掃貨未

你港服孖展有無更大

龍軍今晚休息下先，今晚熊軍發威

休左成個禮拜, 大把力水

收到WIND個個月尾都會GS
姐係月月有財自機會

我個wind話星期五喎

3傻熔

多謝

好彩尋日開市孖果d收市走曬

龍軍會戰勝歸來

升完了 又可以繼續跌

今晚又要趺幾多

今晚加貨日

牛熊斷日計

龍友落去見華盛頓未

都無所謂，J&J都approve埋
呢兩個禮拜真係光速

叫佢上黎見我

現價GME100 蚊左右, 好難再升一個double
Trch 而家$ 2.6, 如果佢3月12日過到 (好大機會), 最少有力可以升多個 double, 年尾之前仲有一次股息

根本只係貧者愈貧富者越富

一日升一日跌
阿婆都識玩

今朝仲係+30萬

又要豬錢了

跌足5日，升返1日。今晚又跌

V返喇, 無事喇

無孖但仆曬街

DEMO都好過HTML

呀波

三傻快d轉燈帶埋miki

40萬炒牛熊衰撚過過大海

全倉 17張 workhorse itm call 渣到3月19
乜都唔理
信念信念信念

熊軍

紙倉炒啫

今晚龍軍大晒

咁撚搶口

P蛇好似睇淡

拜登政府批准中芯國際供貨許可，涵蓋成熟工藝用半導體等設備

牙joe好波

石仔唔好係跌緊嗰時衝出嚟啦

呢排D圖一睇就知一有高位就要沽貨

大V

屌你老母拜登

tesla今晚唔跌落700當贏

個巿強到完全冇力跌

咁早講

琴日爆買日ig 啲支牛股神都失曬蹤 係咪上個禮拜止蝕曬退市

想問下意見
有幫屋企人買股嘅巴絲會開用邊間買？
我自己用ft，唔想啲錢撈埋一齊
係咪ib最好？
個本打算用幾萬hkd

用屋企人名開多個FT

冇事啦 企穩13200

屌你咩,貼秋官

閉起雙眼你最掛念龍
眼睛張開NQ竟是熊

唔好幫屋企人買股

幾時沽rkt to the fucking hell

點解 大壓力？

竟然啱音

竟然有首歌係岩音 我唔敢相信

識玩緊係借屋企錢自己炒

仆街
中個隻打了個寂寞

我自己豬自己錢最多上網叫春大叫
但屋企人因為你投資失利而豬錢你估會點

+5%算係咁

對比gme/amc, fang都幾廢下

你當佢屋企人會all in咩

有錢執仲想點抽都抽唔中

聽日人踩人

岩岩夠俾息咋

一手中 19.6賣執個LUNCH

你個lunch咁撚貴

幫佢地買就最on9
一陣回調一睇新聞話美股跌到閪霖
佢問你啲錢點 你答佢又唔係 唔答佢又唔係

買TSM算

沽rkt等比人ss

TSM都會趺 唔掂就最好 一係買BOND.........

tsm都要坐得定先得

唔通個勢真係學can巴咁講 跌10%回5% 無限loop

其實係佢本身話我個本細，想加落我到變大個本咁樣夾份
但我想試自己實力玩自己個倉
所以先諗幫佢開個美股倉咋
我屋企人玩開港股

咁定係我當佢冇講過算

做定期咪算

無call g 都冧西。美國玩完了

P蛇作為EKT CEO持有巨貨是常識吧

ark.

投資自己野

GOOGE巴都有講會彈一日
之後3%..2%..drop to 0

比個demo倉佢地玩住先

我都係呢個煩腦
諗住25% bond
25% VOO
25% 金
25% SPY
老人家mpf本金 約1M hkd

你啱巴打
我就算叫佢玩都係拎少少出嚟玩
我自己都係玩咗半年多啲
睇得多大家學下野
好彩宜家都有賺少少

幫屋企人買真係入完貨就唔理佢

分開玩
你個倉玩alpha 佢個倉玩index
等自己兩邊都體驗操吓盤吓贏經驗

如果屋企人係阿爸阿媽
佢地一定好撚閪煩
知你問老美又話高風險, 又點解唔買5號, 點解唔買收息股, 點解買埋D 科技股, 科技股泡沬好大

到時實冚家產

一日仲有人撈底即係未跌得夠

Tesla擬擴建上海超級工廠 應付內地對電動車的需求

Tesla特斯拉（美：TSLA）上海超級充電樁工廠於2月落成投產後，Tesla擬再度擴建上海超級工廠。內地傳媒報道，上海市土地交易市場官網掛出一則土地出讓公告，顯示該地塊准入產業類型為新能源車整車製造，鄰近Tesla上海超級工廠，市場估計，該地塊很大機會將被Tesla用來擴建工廠。

一陣開市又到超級撈底位

大家覺得中國可以偷到幾多tsla啲嘢

感激止蝕撚 上手富途曾讓我們滿足到落淚

琴日升400點 今日回50點就淡到咁 洗唔洗呀

末日

幾皮野hkd 算鳩數啦
要定唔要 分別唔大

all

跌完 做淡慘過做雞

Chinese electric car start-up Nio said Tuesday a shortage in semiconductors and batteries will cut its production capacity in the second quarter to 7,500 vehicles a month, down from 10,000.

幾皮野玩港股根本冇得玩
你想分幾注?
你一係死玩一隻分注入
你想玩多幾隻?
咁你每隻得一注

真股災個時仲興奮個個鳩叫熔斷，仲記得個時

星期五話星期一溶硬 笑到我

車用chips 係邊間廠？

半導體又贏

夠偷到apple 啲嘢 蟈人都愛老歪品牌

叫屋企人all in 契媽。輸錢一齊屌隻臭雞

仲有咁多龍軍
34is coming down

開市跌800

支那EV 2月交付一齊創新低

唔好搞尻我tsla就得

豬死了金溶酒仙
連郡特色

仲記得3月星期五個陣 侵侵出黎講野
鈉dee升左1000點 個個都話SQQQ大特價

你d火槍隊係咩黎

今晚簡單但是坐貨極難
幾多sh派碌落山

靈車新廠變魔術咁就起完交付季季爆升

你見指數升Tsla都無咩反應就知無咩力

成班都係熊皮牛唔洗咁認真既

佢地話拎火槍燒我尻毛

股價唔升話之佢賣火箭車

垃圾股

可以放的話 不要Hold
可找到豬死 哪會孤獨

市夢率GOGOGO

成個ev都無力
準備600接tsla飛刀

nio 琴晚唔知有幾多人賭輸

又係你自己玩膠尻開目標價先

其實唔係正常咩 農曆新年佢地放咁耐 再加埋月頭好多地方又小型爆發武肺

今晚特價

琴日er AI同NIO都輸好多人

同埋二月得28日

今晚nasdaq會否跌到零

除非揸左好多 賭er 即係賭運

股災了

回調下 開市黎個大V

Mobileye

最緊要多人覺得會升！

跌到13000

個市強到 完全冇力跌

龍軍要落去見道生

升！ 升！ 升！ 升！

又閪冧

Allin tqqq call 諗唔到點輸

呀~~~~~納dee雖漸紅~~~~~~
但我倉真空~~~~~~
沒法感震動~~~~~~

今晚千跌

事實 一晚升3% 唔會有力跌

都講咗會跌㗎啦哈哈哈

molamola

孖展call tqqq
槓上槓上槓 番數三倍

盤前師召集

算把啦你

琴晚升到有冇懷疑人生？

諗緊自己眼光差定燈力？

財仔呢？識唔撚識玩架你

愈跌愈有

又黎逃生門

十幾股都夠死啦，盤後都唔敢加住

中=眼光
錯=燈力
教我點輸

仲有屋企人 親戚 同事呢？

期暴趺

intc 又嬴

溝貨中伏鳥

係啵 財仔+grant loan
槓上槓上槓上槓上槓

熊軍最後逃生門

同虧光不心痛有咩分別

升升升

遲下仲有失業貸款

仲唔走？？？

bull trap

學生自帶1000倍槓杆
今次輕鬆贏Deep fucking value

尋日低J嗰班

做乜事又跌

豬死了

名又比人搶埋

不過你仲有我地

屌啦星 TSM
你尋晚升3蚊咁少都好意思一開波跌兩蚊

尋日開市頭兩個鐘由一成倉加到兩成，仆街了今舖

在蔚來汽車2020年Q4財報電話會議上，蔚來汽車創始人、CEO李斌表示，目前工廠產能已經達10000輛，但受制於電池供應等問題，實際全供應鏈產能為7500輛每月，預計在7月左右實現提升。

李斌表示：“蔚來通過與上游供應商溝通，新品供應雖然緊張，但供應基本能滿足Q2的正常生產。但是電池供應，特別是蔚來所需要的100度電池的供應量比預想要緊張。 ”

英文source chip shortage
中文source 電池

又豬死

SQ
真可愛SQ

why not both?

粒閪波又成功拖累美股

一日升一日跌

不如譯做薯片算啦

soxs預備

牙婆都識玩

想睇下ai 個盤前價

升升升 股神快手入貨喇

Tsla 衝左落山

國家扶窮基金竟然無事

諗緊今晚開咩Post好

越跌越有

對於2021年的毛利率預期，我們預期，在第一季度還會繼續有所上漲，但是漲幅不會像2020年那麼大。而現在談全年的預期還太早了。

目前，確實芯片的供應對供應鏈的影響是非常大的，對於我們第二季度確實也有一定的影響。但是，我們的生產計劃還是基本上可以滿足的。每天的情況變化都比較大，全球來看，整個行業第二季度的汽車生產情況都受到很大的影響。從去年第四季度開始，我們的團隊就和我們的供應商合作伙伴一起，調整供應情況。我們甚至和生產芯片的公司都有直接的接觸，以打通整個芯片的供應鏈。確實，我們第二季度的需求還是可以得到滿足，但是風險是很高的。

而電池的供應方面，也存在瓶頸。第二季度，特別是100度電的供應，確實是比我們期望的量要少一些，電動車的需求增長得也比較多，我們合作伙伴的可以達到我們標準的生產能力確實還需要提升。我們預計，電池的生產會在七月達到我們的要求。

第二季度，電池和芯片的供應確實限制了我們每個月交付的量，大體會保持在7500台左右。

both

gel頭post

最慘係尋晚入左市既青蒼派
撚狗咁撚

左一巴右一巴

琴日已見3月頂

之前仲話對佢地冇影響

唔睇以為股災

係咪又bull trap 你個bear trap

建議入riot避險
Btc升跌佢都係升
大盤跌佢都係升

forecast咁uncertain
gg了

今日盤後107

GME今日升定跌？
升佢就係sqqq

我屌

入定QQQJ

今次真係ai喇$AI

zm會唔會開市前就無晒啲升幅

陳日做左盤前師都叫頂到

Sqqq call 是咪可以食糊

出現啦出現啦

仲未計大升市你買個股扑唔中同點解唔買多d

想點咁興奮

支牛有人話有李嘉城點豬

佢應該冇睇到aapl

er 幾靚都好 一樣比人拖落去

靈車GOGOGO

想趺市 趺爆佢

波蛇會好憎你

我熊軍 第一次集合

佢應該係牛皮熊

Tsla sq又插

又崩

但supply方面好緊湊咩?
我以為外國大把supply,
NYC / Seattle 個D大城市另計啦

個市如果上唔番 啲牛皮熊就會除去牛皮
起勢狂Gel

有冇人開市齊齊反手Put 鳩佢

盤前終極撈底機會,開市準時抽升to the mars

哭喪未?
LM 納弟打回原形

太好啦 又跌返俾我入 上星期入唔切錢

一定gel 撚爆

琴晚龍軍gel 到 捉清蒼派出來bin c

一成倉加到變兩成半，屌你老味 好彩係分注

有冇髮泥概念股

Tsm 做乜

牛皮熊？

肯定打回原形
利申全倉緊

要食二手飯了

佢係永遠嘅龍軍呀

好快你就會受到社會主義既鐵拳

我係一世牛友 但今晚可唔可以熊住先 想入貨

盤前又-幾百

咁係龍皮熊

好多細城市都超緊張
講緊個list price一個月升咗10-15%咁
雖然有小小水份，因為一嚟有d凍二嚟有疫情少咗listing，demand呢個season不嬲都少，但係supply無端端大咗
一大咗就玩大咗，而家開始有d區fomo緊
息又低咗，d人嘅saving又高咗，再fomo多d

正常發揮

滿倉

尋日完美bull trap

幫吓波蛇

我牛皮龍
豬死了

唔好燈

25%倉

有冇巴打話我知會唔會升番 手震緊

2月24翻版

趺到12800會升返

會

唔會

好彩賣撚晒

好搶口

話明台積弱

屌 腳都震埋

我關心下佢姐

今日低位
明日高位

Sor I mean supply細咗，demand大咗

唉屌琴日唔記得清ai真係重傷

我去瞓先 較12點半鬧鐘再睇

Hulk?

靈車又向地心開車

靈車直落地獄

望住佢落地獄，我張Call 開市不問價走

ZM仲有得升

猿總一注獨贏

又要生命力硬接嗎

聖母本多終勝的例子

熊軍只能享受短期既勝果
最後贏家 永遠都係龍軍

對ft客戶嚟講五點至九點真係地獄級折磨

等你唔使左一巴右一巴咋

FT 真係長渣專用
trade得密真係唔好玩d咁既野

又話清倉睇定d咁快入左注堅持唔住

尋晚入咗少少，又要豬死了

你當佢地係熊皮牛就得

撐住 唔好比牛軍gel 頭

其實盤後賣貨真係好似無得輸
盤前一開又係用返收盤價

bb又要比人屌了

我係永遠既牛軍

什麼死神圖 CANOPUS巴 老子什麼也怕

今日有出死神圖咩??

岩

No one can escape Gravity

笑撚死我

波叔圖

咁啱又loop到黑色幽默
傻散

一年免左既手續費隨時夠你買多一股tsla

信念今晚繼續千升

翻版比原裝更具殺傷力

尋日開市無耐就見到摸頂巴話要入貨
我心諗做乜轉身咁快

跟住我半個鐘後都入左少少

屌你老味波仔畀番啲錢我呀